## Ejercicios.

Una vez visto la forma de calcular la entropía para densidades continuas, el turno será para calcular la entropía diferencial de las siguientes densidades:

1. $$f(x) = \begin{cases} \lambda \mbox{e}^{-\lambda x} & x \ge 0\\ 
0 & \mbox{en otro caso}\end{cases}\\ 
h(X) = -\int_{-\infty}^{+\infty}{f(x) \log(f(x)) \, dx}\\ 
h(X) = -\int_{0}^{\infty}{\lambda e^{-\lambda x} \log(\lambda e^{-\lambda x}) \, dx}\\
\log(\lambda e^{-\lambda x}) = \log(\lambda) + \log(e^{-\lambda x}) = \log(\lambda) - \lambda x\\
h(X) = -\int_{0}^{\infty}{\lambda e^{-\lambda x} (\log(\lambda) - \lambda x) \, dx}\\
h(X) = -\lambda \log(\lambda) \int_{0}^{\infty} e^{-\lambda x} \, dx + \lambda^2 \int_{0}^{\infty} x e^{-\lambda x} \, dx\\
h(X) = -\lambda \log(\lambda) \cdot \frac{1}{\lambda} + \lambda^2 \cdot \frac{1}{\lambda^2}\\
h(X) = 1 - \log(\lambda)$$

#

2. $$f(x) = \begin{cases}\frac{1}{2}\lambda \mbox{e}^{-\lambda |x|} & -\infty < x < \infty\\
\end{cases}\\
h(X) = -\int_{-\infty}^{+\infty}{f(x) \log(f(x)) \, dx}\\
h(X) = -\int_{-\infty}^{+\infty}{\frac{1}{2}\lambda e^{-\lambda |x|} \log\left(\frac{1}{2}\lambda e^{-\lambda |x|}\right) \, dx}\\
h(X) = -\left( \int_{-\infty}^{0}{\frac{1}{2}\lambda e^{\lambda x} \log\left(\frac{1}{2}\lambda e^{\lambda x}\right) \, dx} + \int_{0}^{\infty}{\frac{1}{2}\lambda e^{-\lambda x} \log\left(\frac{1}{2}\lambda e^{-\lambda x}\right) \, dx} \right)\\
h(X) = -\left(\frac{1}{2}\left(\log\left(\frac{n}{2}\right) - 1\right) - \frac{1}{2}\left(-\log\left(\frac{n}{2}\right) + 1\right)\right)\\
h(X) = -\left(\log\left(\frac{n}{2}\right) - 1\right)\\
h(X) = -\log\left(\frac{n}{2}\right) + 1$$

#

3. $$f(x) = \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}}\mbox{e}^{-(x-\mu)^2/2\sigma^2}, -\infty < x < \infty, \, \sigma >0\\
h(X) = -\int_{-\infty}^{+\infty}{f(x) \log(f(x)) \, dx}\\
H(X) = -\int_{-\infty}^{\infty} \left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{ -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} } \right) \log\left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{ -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} } \right) \, dx\\
\log\left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{ -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} } \right) = \log\left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} \right) - \frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2}\\
H(X) = -\int_{-\infty}^{\infty} \left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{ -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} } \right) \left( \log\left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} \right) - \frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} \right) dx\\
h(X) = -\left( \int_{-\infty}^{\infty} \left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{ -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} } \right) \log\left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} \right)dx+\int_{-\infty}^{\infty} \left( \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{ -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} } \right) \left( -\frac{(x - \mu)^2}{2\sigma^2} \right)dx\right)\\
h(X) = -\left( \log(\sigma \sqrt{2 \pi}) - \frac{1}{2}\right)\\
H(X) = -\log(\sigma \sqrt{2 \pi}) + \frac{1}{2}\\
H(X) = -\frac{1}{2} \log(2 \pi e \sigma^2)$$

#

4. $$f(x) = \begin{cases}\frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}} & -A < x < A\\
0 & \mbox{en otro caso}\end{cases}, \; \; A>0\\
h(X) = -\int_{-\infty}^{+\infty}{f(x) \log(f(x)) \, dx}\\
h(X) = -\int_{-A}^{A} \frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}} \log\left(\frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}}\right) \, dx\\
\log\left(\frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}}\right) = -\log(A) - \frac{1}{2}\log(A^2 - x^2)\\
h(x) = -\int_{-A}^{A} \frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}} \left( - \log(A) - \frac{1}{2}\log(A^2 - x^2) \right) dx\\
h(X) = -\left(\int_{-A}^{A}  -log(A)\frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}}\ - \frac{1}{2}\log(A^2 - x^2) \frac{1}{A\sqrt{A^2-x^2}} \right) dx\\
h(X) = -\left( -\int_{-A}^{A} \frac{\log(A)}{A\sqrt{A^2-x^2}} dx - \int_{-A}^{A} \frac{\log(A^2 - x^2)}{2A\sqrt{A^2-x^2}} \right) dx\\
h(X) = -\left(-\frac{\pi \log(A)}{A}-\frac{\pi \log(\frac{2}{A})}{A}\right)\\
h(X) = \frac{\pi \log(A)}{A}+\frac{\pi \log(\frac{2}{A})}{A}\\
h(X) = \frac{\pi}{A} \left( \log(A) + \log\left(\frac{2}{A}\right) \right)\\
\frac{\pi}{A} \left( \log(A) + \log\left(\frac{2}{A}\right) \right) = \frac{\pi}{A} \log\left(A \cdot \frac{2}{A}\right) = \frac{\pi}{A} \log(2)\\
h(X) = \frac{\pi}{A} \log(2)$$
